其實世界和平真係多得核彈

佢結束左二戰 到而家都冇三戰 真係多得佢既牽制力
攪到個個都唔敢打 核彈威力越強就越和平

balance of terror

樓主既世界得1 2戰係戰爭？

強大既武器係邪惡,但一樣極端強大既武器反而係和平既象徵

天上人

唔使咁強，射一粒同40粒嘅結果都係冚家產， 就算畀你空中攔截fallout 都玩你幾廿年

所以咪打d無核彈既地方

支國其實靠美國原子彈先可以立國

但同時咪放縱咗啲邪惡國家，好似北韓同支那咁

點解49年10月1唔用？

所以當年薩達姆比美國水去棄核搞到滅國

第時地球無哂資源都係要靠核彈結束所有野

每個國家都要有尾獸
咁樣先會互相制恆

一係一齊忍界大戰

證明火影入面曉既理念係冇錯

韓戰，越戰，南斯拉夫內戰，波斯灣，阿富汗，伊拉克

雖然係區域戰爭但二戰之後到今日跟本無停過

咪得番呢d濕鳩野囉
冇核彈而家可能中打日,美打中,俄打美,歐洲又黎執緊雞

上面好多係proxy war來wor

好多有用小型核武，只係無用戰略核彈

越戰死亡人數淨計士兵一百萬左右，一戰就多10倍，但唔代表越戰規模細

其實一戰二戰係由德國造成引起戰爭

失去人性，失去很多

失去獸性，失去所有

其實世界和平真係多得美國

二戰係德國?

翻去睇wiki啦傻鳩

問一問姐 洗唔洗咁撚串

唔講仲以為wiki係百份百岩哂

根本係common sense黎

水能載舟，亦能覆舟。

Mutually
Assured
Destruction

最慘係啲三線國家，俾大國用嚟Proxy war

邊個話一戰全部責任喺德國？

而家仲有好多地方打緊仗

如果你認識人類歷史就知道而家真係好和平

根本就係人類歷史上既太平盛世

強國仲會唔會分裂

一戰係刺殺開始先 之後班兄弟打大交

一戰根本係意外發生
屈哂德國根本唔正確
講其中一關鍵係奧匈個皇儲比人殺左
奧地利宣戰及後俄國又對佢宣戰

二戰話又係德國根本又係搵黎講
一戰凡爾賽條約咁苛刻先令希特拉有得上場
要怪都怪三巨頭多過德國

WW3已經開始左啦儍閪

有道理

WW3最後全球死三分一人架

啲個冇錯

Wiki 係呢 d 中三程度知識已經叫岩哂

二戰唔算揾黎講，如果二戰唔關德國事，咁一戰最衰就係阿王儲無啦啦搭車去個頭，佢唔去咪一天都光哂

3分1其實都唔算多啦

就算死3分2 地球人口都仲有25億真係cls

到時非洲,印度會統治世界
有西人會打個度咩,唔知幾安全

一戰起源到而加根本冇確實答案，好多都係斷估

奧地利 = 德意志逆子

....

樓豬個名

冇話係全部責任係德意志帝國
佢都有份係開戰原因之一

直至十九世紀中葉，德意志地區仍不是一個統一的國家，而是由十數個大小不一的日耳曼人小邦國組成的「日耳曼邦聯」，分裂造成德國國內市場經濟無法發展（因為各邦關卡、課稅重重，商品無法自由流通），在歐洲大陸也無法與其他列強鼎立，故其中的最具實力的第二大邦普魯士為了建立統一的德意志帝國進而與奧地利、法國等列強爭奪歐洲大陸霸權，便領導日耳曼邦聯，於公元1870年奧托·馮·俾斯麥誘發法國開戰並擊敗法國。在這場戰爭中法國大敗，御駕親征的法皇拿破崙三世被俘。普魯士大獲全勝，後乘勢率各邦國聯合建立統一的國家—德意志帝國。法國戰敗後，被逼簽下普魯士首相奧托·馮·俾斯麥所開出條件非常苛刻的和約：《法蘭克福條約》規定法國割讓阿爾薩斯-洛林予德國，並賠款50億法郎，普軍在收齊賠款前，可駐軍於法國。此外，德意志帝國皇帝威廉一世的登基大典於法國的凡爾賽宮舉行，這大大羞辱了法國，挑起德法兩國之仇恨。戰後法國復仇主義盛行，亦成為第一次世界大戰的另一主因。

即刻聽番首Franz Ferdinand

印度點統治世界

支印互打都死唔少人

一戰歷史冇九成啱但有7成咁多

加上一戰係近期戰爭好難會錯咗咁多

老野都基本上死哂 有歷書留咗博物館

潘恩理論

曉係製造混亂搵錢喎

就係因為有核彈
共產黨先仲未比人推翻

如果人類搵方法但成本移民去月球
地球核戰應該會開始

1 2戰都係德國同法國係世仇
沙俄永遠都係最仆街

南面最安全

核彈價值在於備而不用

和而不平
因為話事權係哂d強国到
e.g us

俄佬成功試射Avangard
呢個平衡好快會被打破

所以老毛真係好神
大饑荒，4面受敵都繼續搞核
有邊個堅持到呢種壓力

紐西蘭

南極

南極地底

一戰之前果幾十年都係幾和平

根本核彈太OP
上帝下個Patch可唔可以nerf左佢？

究竟支那粒核彈係點樣偷返黎有冇人知

可能會buff其他武器令遊戲平衡

其實好癲，點解可以係咁落後既情況下研發到

雙面刃

可以帶黎和平又可以帶黎毁滅

中國移民

人會守規矩一直都係怕有後果

咁你又講得啱
唔知呢世人有無幸福到和平到死

中國真係靠錢學森 唔係食得屎

你啱

原來00後
唔怪得咁on9

炸平成個支那，支那人無哂，
世界核武剛剛用哂，世界就真正和平

nerf左就袁和平

所以從來和平唔係只靠口講就能爭取／維護既
反而信咗某啲左膠，對推行／支持制度暴力既人和理非非、實則忍讓，才是埋下日後仇恨既禍根

港豬真係港豬
咪一樣有仗打緊
不過係不見血的貨幣戰貿易戰
語言偽術上很和平
實則俾人奴役緊都唔知
繼續打飛機啦
你地真係唔配有民主

果d叫恐懼帶來的和平

我會覺得係意外發生
(好耐之前睇過書研究過
唔知而家仲記唔記到

俄國o個時仲搞緊鐵路
但要到1917年時先至完全搞好哂
德國首相鐵必制o個時警告過德國一定要先發制人
如果唔係俄國到時用三個月時間就可以由俄國發兵到德國

法國o個時唔記得1912定13年搞徵兵制
都係好似1917年咁上下先完成

而英國內閣當時仲有一半都係反戰

全程係得奧匈想開戰
個皇儲咁o岩比人殺死左先比佢有個藉口牽一髮搞到全世界

不嬲都撐無限月讀

你講得啱啊
冇人叫奧匈條友
走去係人地國慶果日走去挑機

我覺得係香港半生不死仲慘過打仗

一個唔覺意比isis班人拎到一兩粒核彈頭就gg

樓主岩一半,標題應該改為"其實無WW3真係多得核彈"
當然,你都好岩,局部戰爭仲好多,例如非洲,中東,烏克蘭等

其實冇仗打係拖累緊人類發展

Kenneth Waltz一早講過

Mutual assured destruction or mutually assured destruction (MAD) is a doctrine of military strategy and national security policy in which a full-scale use of nuclear weapons by two or more opposing sides would cause the complete annihilation of both the attacker and the defender (see pre-emptive nuclear strike and second strike)

兒登仔：香港和平=世界和平

和平條毛 冇戰爭唔代表冇罪惡
啲流氓國家有核彈你就搞唔到佢

唔難,連登仔做材料.個個都毒到核爆

如果美國唔用原子彈 會打日本多1,2 年

問題係蘇聯佬會係咁打入東北地區 2年時間分分鐘連北京都打埋

到時就睇蘇聯支持國民政府定共狗

其實諗深一層 三國演義入面 天下大勢合久必分係講得冇錯
中（華人民共和）國 其實都只係五千年黎嘅一個朝代
假如佢國策係仍然用共產主義 咁佢九成九都會亡國
共產主義根本就唔work

應該係共
蘇聯都係共產

地底有地底人你落去俾地底人氣化

但係蘇聯喺東北有曬地盤之後再叉隻腳來睇東亞地盤的話

美國一定會出聲

到時就係一場東亞版嘅越戰

二戰應該計落法國佬度

應該係cold war 變hot war
再打多獲
為左爭領土 食相超難睇

係,科技發展真係慢左好撚多

都有咁嘅可能 到時粒原子彈就會喺中國爆

其實仲好

要諗方法消除核恐怖

金仔

你訓左幾年多??

1979年開始, 中共已經唔係行共產

讀多d書

咁你有咩高見？
就咁話我冇用架 攞d論點黎再討論啦

講講下覺得神羅天征根本就係代表緊核彈

仍然用共產主義
人唔笑狗都吠

富有中國特色的社會主義
my bad

無大規模戰爭=世界和平？

核威懾之後出既冷戰/代理人戰爭直接影響平民/政治/發展中國家

相反無核彈，用返冷兵器隻dup會唔會比宜家更加和平
因為無勢力直接俾人滅晒國

和平是要比別人有更大的棍

世界和平？
樓主叫石琪？

記得有張gif定片 係一連串發射飛彈
個天係成個黑到睇唔到
d飛彈好似機關槍咁飛出去
好似世界末日咁

話二戰係德國造成只係初中程度，世界只有黑白二色

二戰係一戰延續，一戰戰勝國要負部份責任

邊有五千年

計盡先秦(嗰時都無中國)都係三千幾年
秦朝先有統一中國，再之前係周朝 即係再少啲

炎黃係部落，無國土

到時就會出現成幾億人嘅移民潮 對成個世界都係黃禍

都可以算係意外 但又唔可以完全話意外 睇你點睇 咩取向
但我睇法係 一戰都可以算係話必然發生 即使唔係奧塞事件 只係睇咩事成為導火線
簡單講幾個比較重要原因
一.戰前無諗過地區衝突會爆發成世界大戰
但點解會變成世界大戰呢？係因為戰前有三國協約 三國同盟呢啲同盟制度出現 邊一方被打 其他同盟要出兵幫拖 所以如果開戰 就注定唔會地區性衝突 會變成好多好多國家開party （順帶一提 同盟制係防守性則 唔會幫撩人打架哥個 但會幫被打哥個）

二.德國無諗過英國會參戰 正如樓上所提 英國「中立」 好多反戰 但係 點解會參戰 因為德國要起「3B鐵路」 破壞咗比利時中立 英國就有理由出兵（順帶一提 一戰前英國佬係大佬 地位比美國高 係所謂「世界警察」） 但係 其實英國好早都唔係幾中意德國 德王威廉2世講咗要挑英國海軍機嘅說話已經破壞緊和平 但3b鐵路激嬲英國可以算係意外

三.法德世仇 咁要講返再上世紀嘅事 普法戰爭
仆街德國係凡爾賽宮登基 建立德意志帝國 個嚴重性係邊？當凡爾賽宮係你屋企 德國同你係街打架 輸咗 然後德國踩埋上去你屋企係你張床 梳化到痾下尿 痾下屎
自此法德成為世仇 法國無時無刻都想屌爆德國老母
咁算唔算意外呢？其實唔係好算 但係去返第1個原因 法國都算好支持同德國打架

四.一戰爆發前已經好多火藥味
英法1904年（好似係）簽摯誠協定 德國想試係咪真 走去撩佢地 撩咗2次 （2次摩洛哥危機等等 ）第2次摩洛哥危機德國仲話下次唔會再讓 （表達佢根本想開戰）加上軍事競賽 好濃火藥

五.奧匈有最強大後盾 加上佢好撚柒閪憎塞國 所以一定要開戰
所謂強大後盾 指德國 德國開撚咗張空白支票俾奧匈 搞到奧匈胸有成竹 咩都唔怕死都要開戰（算係人為）
咁點解咁撚7閪憎塞國 又係另一回事 總知佢好想教訓塞國 想出氣啦
最後開戰前 發出最後通牒 內容唔記得啦 總知塞國其實接受咗9成 有1條say no 塞國肯咁大讓步 係令當時各國鬆口氣 無人想打仗 甚至德國都覺得 算啦 無開戰理由
但係 奧匈老閪都要開戰 唔接受塞國唔接受哂佢嘅條件
然後又返去第一個原因 開戰
由奧塞2國變成世界大戰

當中當然仲有details/其他原因啦 但要講有排講
就列我覺得比較重要同記得嘅
如果有錯 請指教 唔好鞭咁大力

一戰大致上都正確
但係二戰部分正確啦 補充小小
二戰未必會爆發 希特拉去到咩時候上場呢？
就係經濟蕭條後 係經濟蕭條前 希特拉搞嘅行動 佢個黨都收緊皮
因為 係經濟蕭條前美國搞咗2個計劃去幫德國搞經濟
好多details唔講啦 講大路嘢
德國係192x-經濟蕭條前比人話係黃金年代
有美國比錢去重建 好多問題都舒緩咗好多
但係！1929年經濟蕭條 美國收手唔幫 （美國自己都收收地皮）令到德國經濟又跌返落地下 （都令到凡爾賽條約個效果完美地呈現出嚟 德國仆咗街）先至令到希特拉上台

三巨頭處理得唔好 但希特拉上到台最重要最重要原因唔可以話係3巨頭處理手法問題 而係因為蕭條